physics 高手入

有把風扇想最涼地吹
風扇背面當然要冇野阻擋比佢抽風
但送風果一面需唔需要保留一定空間?
定係唔卡住扇葉情況下盡量愈貼得埋就愈涼?

加個圈令d風集中d有冇得諗？

風扇後面再擺多一堆冰咁就好涼喇。

背面放係打開咗嘅雪櫃

唔計中心點（無風），應該係越近越好，諗唔到理由啲風速係先升後跌／有 Max pt.（最遠無風）。

我反而想知係咪越近圓周嘅風係越快，快過圓心嘅風。因為圓周塊扇葉嘅 linear velocity 係最快，應該送風最勁？

利申：單純憑自己啲Phy. sense

要好似風筒嗰種類似錐體咁嘅設計，風速會快左

度返風扇個圓圈，用卡紙板圍住一個圈得唔得？
利申鳩估

前面好d

首先你要定義咩係「最涼」
一般風扇唔氣中所以吹到既面積大啲風力到臉無咁勁
而循環扇（自己google)就做到好集中中心風力勁

跟住風係會擴散，所以會有好多風由外圍集中至中間。但係中間一開始唔出風所以風力係最近風扇為0，然後慢慢增加上去

風力本身會隨住同風扇距離越遠越來越弱

所以應該會有個位係中間最涼然後再遠啲就唔涼

不過你講物理緊係要實驗啦，攞塊面癡去個風扇度然後慢慢拉開